用apple 的影友請入一入尼

用p3 色域 mon 好撚色偏

你地影相拍片用adobe sgb 定srgb 會易搞d後製少d . 近肉眼所見？

for video = Rec709

Cal 完Mon先講

尼你老母

香港人壓力真大

srgb

y?

adobe rgb係用黎印刷
你剪完片都係俾人用moon
大部份moon 都srgb

如果我玩執相居多呢？少搞片

做唔做printing output?
output又玩到咩級數？

印banner 做backdrop 個類

大型印刷錯色會仆街。。

咁好心你就買隻蜘蛛cal吓個moon啦

....... 就係apple p3 個色同出面大部分mon 唔同

第一次聽人講話色域大左所以色偏

你揾幾部imac拍埋睇同一張相，唔同色既話先叫色偏

你揾sRGB mon黎比？P3 mon係出到sRGB出唔既到色呀，見到既色係多左，唔係偏色呀

問題咪出係多左ge 色個度。。。勁高飽和度

但同時影adobe 又出唔哂d 色

人哋個mon廢，你控制唔到個喎

咁咪問可以點搞lor。。。